既然777唔再理疫情，咁香港幾時學武漢整百家宴?

777學足刁種一月果時咁，只理經濟唔理疫情，咁香港幾時學武漢整百家宴?

【明報專訊】接連爆出多宗確診均與食肆有關，港大專家袁國勇稱，應即時採取所有防疫措施紓緩疫情。但飲食業界昨公布如期7月15日開始推晚市「7月7折，8月8折」優惠。飲食界議員張宇人認為，近日確診回升必然打擊外出用膳意欲，但希望業界趁今次優惠吸納現金派發計劃近一半金額。

衛生防護中心傳染病處主任張竹君表示，是否叫停「7月7折」等優惠屬商業決定，她建議市民到較少人餐廳，又說與同住家人外出進食問題不大，若是較少見及一大班人聚集，若有隱性個案很易受感染。

張宇人說，現有逾千食肆參與「7月7折」優惠活動，食客可於傍晚6時後、不設最低消費、全單享優惠，呼籲食肆做足防疫。對於中大專家許樹昌建議限制室內每枱6至8人，張稱政府防疫亦不能忽視經濟，有信心政府會平衡。

部分參與食肆非全單七折

有關優惠的「飲食連環賞」網站列出參與食肆指定食品優惠，非如張宇人所言全單七折，如西式餐廳Pokka Cafe只一款咖啡七折；中式酒樓龍皇一款12位指定套餐由8888減至6222元、一款6位指定套餐由4444減至3111元；日式食店DORAYA僅108元魚扒和48元啤酒有七折。

現代管理（飲食）專業協會主席梁志偉稱，6月市况已較3、4月回升兩成，生意額僅去年同期七成，但昨爆多宗確診後，有屯門食肆早市冷清，禾輋有食肆兩圍枱取消訂單，料市民一周後才恢復外出用膳意欲，冀飲食業集體推優惠能帶動晚市。

旅發局早前稱8月將推「賞你遊香港」，市民在港消費可換取本地遊旅行團名額。被問會否推遲計劃，主席彭耀佳稱會繼續籌備。

旅發局早前稱8月將推「賞你遊香港」，市民在港消費可換取本地遊旅行團名額。被問會否推遲計劃，主席彭耀佳稱會繼續籌備。

叫班藍屍，廢老去，人傳人

佢係只理國安法
其他野唔得閒理

希望業界趁今次優惠吸納現金派發計劃近一半金額

我自己就買左部ipad就冇再洗錢

含啦藍店，我去買台積電

自從前日新增本地個案後，呢幾日就多咗廢老係到咳同扯痰，有啲仲要唔戴口罩

食環d外判狗全部係咁

我講緊好多廢老，唔係淨係食環

食環班外判支那狗，一路洗街一路吐痰，真係吹鳩脹

百家宴食盤菜!!

希望佢都中

今次等大爆發。父親節果人周圍爆曬就知會咁。
根本而家咁既情況係緊急，外國有咁既情況唔洗幾日就千千聲。

禮賓府宴客啦，我想睇杜鵑花